Voor een ruimte van misschien een paar minuten was er stilte en ik kon me voorstellen dat ik het kon hoor het geluid van onze harten kloppen; toen zei Van Helsing, het plaatsen van de zijne overhandig zeer teder op het hoofd van mevrouw Harker: - 'En nu, mevrouw Mina - arme, lieve, beste mevrouw Mina - vertel ons precies wat gebeurd.
